%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 14
%
%---------------------------------------------------------------------
\chapter{Conclusiones}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
\end{Frase}
\begin{Fuente}
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

%-------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap32:sec:Conclusiones}
Como bien se ha comprobado  durante el desarrollo de esta investigación, la generación automática de historias es un campo muy complejo y extenso, en el que cualquier nueva vertiente añade un abanico casi infinito de posibilidades nuevas para agregar a la investigación. Al querer cumplir los objetivos propuestos para el sistema, la investigación se introduce en numerosas ramas, provocando que se corra el riesgo de abarcar demasiado y no llegar a los objetivos propuestos.

Con el suficiente cuidado para evitar este problema, esta investigación ha conseguido añadir numerosos personajes complejos a la narración, donde todas sus acciones tienen repercusión en la misma. Estos personajes interactúan entre ellos, provocando que las acciones de un personaje desencadenen la aparición de otro o provoquen un cambio en su manera de actuar. Así mismo, sus diferentes rasgos y características les hacen únicos, haciendo que la única manera posible de hacer dos personajes iguales es crearlos con ese propósito.

De la misma manera, el entorno ha conseguido un papel más determinante en la historia, provocando que los lugares que finalmente atraviesa un personaje durante su ejecución modifiquen el resultado de la historia, al consumir el personaje los objetos escondidos en dichos lugares o provocando que se interactúe con los personajes ligados a éstos.

Gracias a estos cambios se consigue que los personajes sean poco predecibles y que muy raras veces actúen de la misma manera en dos simulaciones consecutivas o consigan los mismos resultados.

También se ha conseguido una aplicación altamente configurable donde el usuario es capaz de narrar de una manera más o menos eficiente la historia que él a propuesto.
De esta manera, se ha conseguido personalizar la generación automática de historias, de manera que ya no tienen por que generarse diferentes historias sobre el escenario propuesto, si no que el usuario es capaz de definir su propio entorno y centrar la generación de historias automática en torno a \emph{su} historia.

¿Se puede decir por tanto que se ha cumplido el objetivo?\\
Si, se ha conseguido crear un generador de historias automático capaz de generar una gran cantidad de historias variadas, con infinitas posibilidades de personalización que a su vez generan mayor diversidad a la hora de crear historias.
Pero ni mucho menos la investigación sobre la generación automática de historias ha acabado. Esta misma investigación a abierto nuevas variantes para tratar la diversidad en la generación o intentar emular la creatividad en la inteligencia artificial. Algunas de estas variantes son expuestas en el siguiente capítulo.


%-------------------------------------------------------------------

