\chapter{Diseño}

%\begin{FraseCelebre}
%\begin{Frase}
%\end{Frase}
%\begin{Fuente}
%\end{Fuente}
%\end{FraseCelebre}



%-------------------------------------------------------------------
\section{Mapa}


%-------------------------------------------------------------------
\section{Multiples objetivos}
Para poder crear historias distintas uno de nuestros principales objetivos era que dos agentes que representaban el mismo tipo de personaje, pudiesen actuar de manera distinta, eligiendo de una manera aleatoria entre un abanico de posibles objetivos cual iba a ser el suyo cada vez.7

Con ánimo de poner esta idea en práctica, buscamos la manera de que nuestros personajes fueran capaces de elegir entre varios objetivos distintos.
%-------------------------------------------------------------------

\subsection{Primeras pruebas}
Afrontar este problema fue un arduo proceso que comenzó cuando tratamos el agente de la princesa. En el TFG anterior, la princesa, era lo que llamamos un agente objeto, un agente que realmente no tenia ninguna funcionalidad, sencillamente era transportada de un lugar a otro, o bien por un dragón o por un caballero, y no realizaba acciones propias.
Nuestro primer objetivo fue cambiar el agente de la princesa, de manera que a veces decidiese escaparse ella sola si nadie lograba rescatarla. Debido a la construcción del anterior TFG, la construcción y correcto funcionamiento de un agente clave como la princesa escapaba de nuestro conocimiento sobre agentes, así que debimos cambiar de objetivo a uno menos ambicioso.


\subsection{La figura del villano}

Fue aquí cuando decidimos que el agente que mejor se amoldaba a nuestra búsqueda del agente con varios objetivos era el caballero.
El caballero solo tenia una funcionalidad, rescatar a la princesa, y si fallaba sencillamente se generaba otro caballero que ocupase su lugar.
Para cambiar esto decidimos que no todos los caballeros iban a salvar a la princesa, y así surgió el concepto del villano. El villano era un caballero como otro cualquiera, que cuando derrotase al dragón en vez de salvar a la princesa decidiese secuestrarla y así otro caballero debía venir a salvarla, y con una idea tan simple habíamos aumentado significativamente nuestra capacidad de crear historias variadas.

Sin embargo esto no fue tan sencillo, nuestro planificador no podía soportar tener que elegir aleatoriamente entre dos caballeros en principio iguales cual iba a ser distinto e iba a ser villano, y, bajo nuestro entendimiento del código ya disponible, no se podía crear un caballero de manera sencilla que en el punto de inflexión para salvar a la princesa decidiese entre rescatarla o volverla a raptar.

Como primera solución decidimos crear al personaje villano, de manera que cuando se creaba un caballero se elegía aleatoriamente si este iba a ser caballero o villano desde el principio, así cuando llegase el momento actuarían de manera distinta. En cierta medida si, eran dos agentes diferentes, pero a ojos del usuario iban a seguir siendo caballeros, se iban a comportar de distinta manera e iban a generar múltiples y distintas historias.

El problema fue que la aplicación no estaba pensada para soportar esto. Las batallas siempre debían ser entre un dragón y un caballero, le costaba adaptar el rol del caballero para que fuese dragón, el planificador no se entendía con los cambios...

 Tras mucho debatir y con ciertos reparos, pues tras cortarle una cabeza a nuestro problema, de esta salieron dos, decidimos que la manera optima de actuar era replanteando el TFG desde cero, siempre partiendo de la base del antiguo, pero reciclando cierta parte del código y en definitiva las funcionalidades de los agentes para que se adecuasen a nuestras necesidades, planteando los personajes y su manera de actuar como nosotros necesitábamos y replanteando y depurando el código para que, a nuestro entender, estuviese mucho mejor estructurado, de una manera mas lógica, respetando mejor los usos de los agentes y JADE, haciendo que las acciones fuesen behaviours de JADE y no métodos sueltos, y en definitiva fuese mas legible para la comprensión del programador.

\subsection{Empezando desde cero}

El análisis y posterior uso del código anterior lo trataremos con mas detalle en el apartado de implementación. Lo que si teníamos claro, era que nuestro proyecto iba a incluir forzosamente personajes con múltiples objetivos y una GUI que diese un impacto visual claro a la ejecución de la aplicación.

Para ello, y ahora que por fin eramos capaces, decidimos cambiar, a la princesa, de manera que en ocasiones si los caballeros se demoraban demasiado en su trabajo ella era capaz de escaparse de su raptor y volver al castillo por su propio pie.
También modificamos al caballero, de manera que alguno ahora podía ser villano, donde estos, si lograban vencer al dragón entablaban una nueva batalla con la princesa con el objetivo de eliminarla. 


Esto nos permitió satisfacer nuestra necesidad del multiobjetivo, y así pudimos transformar a nuestros agentes en personajes mas profundos, con una serie de posibles objetivos:
(INTRODUCIR TABLA AQUÍ, o bien mintiendo y poniendo solo los posibles objetivos de la princesa y caballero o bien introducir la tocho tabla con los distintos objetivos de cada tipo de personaje)

Hasta que por fin, y ahora si, podíamos tener caballeros que actuasen como villanos y princesas que actuasen y permitiéndonos finales distintos.


\subsection{Ahora que ya estamos donde queremos}
Era el momento de ponernos ambiciosos, así que nos propusimos crear muchos mas personajes, rellenar el mapa con nuevos monstruos, e incluso poner algunos personajes totalmente secundarios que sencillamente le diesen un toque picante a la historia


%-------------------------------------------------------------------
\section{Personajes}
Si quieres dar variedad a tu historia esta debe contar con una gran diversidad de personajes, cada uno con sus virtudes y limitaciones, y a cuantos mas personajes allá mas posibilidades tendrás en tu historia. 

Con este objetivo en mente propusimos un nuevo diseño para nuestros personajes.

Sin embargo las posibles historias que podamos generar comparten siempre una misma base, pues no puede ser de otra manera. 
Siempre aparecerá un monstruo que logrará secuestrar a la princesa, el rey pedirá ayuda a los distintos aspirantes a héroes y estos acudirán a su llamada intentando salvarla, a partir de lo cuál aparecerán distintos personajes.
%-------------------------------------------------------------------

\subsection{El concepto de clase}
Nuestros héroes ya no son los de antes. Por decirlo de alguna manera han madurado, y es su momento de hacer frente a nuevos retos.
Para ello debimos convertir con cuidado a los personajes del antiguo TFG en agentes mas sólidos. Esto implicaba que muchas de las acciones que realizaban debían convertirse a comportamientos, integrados dentro de la fantástica interfaz de JADE, y realizar un correcto traspaso de mensajes para que esto funcionase.

\begin{itemize}
	\item Princesa. Lo primero era tratar a las princesas. En nuestra búsqueda de la princesa fuerte e independiente, lo primero que intentamos conseguir fue que escapara. Así que, cuando los caballeros se demoraban demasiado la princesa se iba impacientando, evaluando sus posibilidades de éxito hasta que, finalmente, decidía emprender la huida por su cuenta. Esto no quiere decir que la princesa se escapase siempre, simplemente a veces lo conseguía y a veces no.
	\item Caballero. Como ya comentamos al principio, los caballeros eran siempre el mismo tipo de personajes y decidimos darla a la clase la opción de que algunos fuesen aspirantes a héroes e intentasen salvar a la princesa y otros fuesen villanos y tras derrotar al dragón también intentasen matar a la princesa.
	\item Rey. Al principio solo había un Rey. Para hacer la historia más variada y poder tener conflictos entre regiones, decidimos incluir un nuevo reino con su correspondiente rey. Los reyes que no poseían hijas apenas aparecían en la historia, mientras que a aquellos a los que les habían secuestrado a la hija contrataba a distintos aspirantes a salvarla, buscando siempre el precio mas bajo, que era proporcionado por estos candidatos, pagandoles sus emolumentos hasta que o bien la princesa era salvada o bien al rey se le acababa el dinero.
	\item Dragón. El Dragón sencillamente buscaba en el mundo princesas secuestrables, que eran básicamente aquellas que no estaban secuestradas, elegía una aleatoriamente, la secuestraba y se la llevaba a una zona predefinida en su dominio.
\end{itemize}

\subsection{Creando nuevos personajes}
Nuevos Monstruos

Lo primero que tuvimos claro es que, para nosotros, nuevos héroes significaban nuevos monstruos. Sin embargo, estos nuevos monstruos no podían ser simples dragones con distinta apariencia (no nos servía la idea de tener un grifo y un dragón y que los dos hiciesen lo mismo), y de igual manera no queríamos introducir un nuevo tipo de monstruo con la capacidad de suplantar a nuestro dragón como elemento primordial en nuestra historia.
Nuestra primera idea fue la de incluir monstruos guardianes, es decir, monstruos que vigilasen un lugar específico del mapa y que castigasen a los aspirantes a héroes que decidiesen atravesar ese camino para completar su aventura. De esta manera, creamos localizaciones concretas y monstruos específicos para ellas.
La primera localización elegida fue el lago. En el lago podría vivir una serpiente marina, aunque en este caso fuese de agua dulce, que atacase a los aventureros que se atreviesen a cruzarlo, con el objetivo de derrotarlos y que las aguas del lago descansasen tranquilas siempre sin que nada las perturbara.
La segunda localización aprobada fue el cruce. En este cruce de múltiples caminos, un avaricioso trol montaba guardia pidiéndole a los confiados viajeros los tributos necesarios para poder continuar su camino. Los viajeros debían pagar o sino se enfrentarían a la ira del malvado troll.
Como tampoco queríamos que nuestros nuevos monstruos se limitasen a no dejar pasar a los aspirantes a protagonista, decidimos introducir un nuevo monstruo que no interactuaba necesariamente con él, y así llego el concepto del fantasma.
El fantasma sería el espíritu vengativo de un rey derrocado por hace tiempo que no pudo saciar sus ansias de poder. Así su cometido sería vagar por los castillos asustando a los miembros de la realeza hasta matar a alguno del susto completando así su venganza.
\begin{itemize}
	\item Troll
	\item Serpiente
	\item Fantasma
\end{itemize}

Nuevos Héroes

Para enfrentarse a estas nuevas amenazas, decidimos incluir nuevos personajes capaces de ayudar a nuestro héroe. Por ejemplo, pensamos que un caballero, en una barca, en medio de un lago, y con una armadura que no es precisamente la equipación oficial de la natación, tendría pocas posibilidades contra una enorme sierpe acuática. 
Así nacieron las figuras del mago y el druida.
El mago sería un hombre calculador, que, con buenas intenciones, podría helar la superficie del lago para que así el caballero pudiese enfrentarse de una manera más justa a la serpiente, o el druida, que en sintonía con la naturaleza, podría transformarse en un gran águila y así hacer al caballero de turno escapar de la emboscada del trol.
Para nosotros esto se traducía  en la programación en que a la hora de por ejemplo plantar batalla, el caballero tuviese una bonificación en sus atributos o que contase con la posibilidad de huir por el camino que más le convenía.

Villanos:
No contentos con esto decidimos que nuestro mundo tenía personajes muy definidos, los buenos eran muy buenos y los malos muy malos. Con ánimo de cambiar esto decidimos introducir el personaje del villano. Como ya explicamos anteriormente, el villano sería un héroe que, por circunstancias de la vida, no planeaba luchar más por el bien y la justicia sino todo lo contrario. Así nuestra primera idea de villano incluía caballeros que cuando podían salvar a la princesa decidían volver a raptarla, pero al final decidimos que preferíamos enfocarlos más como personajes que simplemente buscaban a los caballeros del mundo e intentaban conseguir que no cumpliesen sus objetivos.
Tendríamos así villanos que buscaban otros caballeros para retarles en combates a muerte, magos traidores que se dejaban embaucar por las palabras engañosas de la gran sierpe, ....

Tras esta última prueba, decidimos que nuestro número de personajes activos era suficiente, y pasamos a un nuevo tipo de caracterización para facilitar la distinción.
\begin{itemize}
	\item Mago
	\item Druida
\end{itemize}

\subsection{Raza y atributos}
La raza es una característica mas que le podemos dar a nuestros personajes.
Como ya se explico en el mapa, la raza determinara en que lugar ?nacerá? cada personaje, en cierta medida, pues solo aclara la región, no determina en que localización especifica de esta, pero su funcionalidad no acaba aquí, pues también dará un impulso a los atributos de los personajes.
Con animo de hacer a nuestros personajes aun mas exclusivos, decidimos introducir atributos que representaban su forma física y mental. Los atributos que pensamos fueron la vida, la fuerza, la destreza, la inteligencia y la codicia.
Estos atributos representarían modificadores positivos a la hora de enfrentarse a un problema. Por ejemplo, la fuerza seria un multiplicador a la vida, que nos ayuda a enfrentarnos a un monstruo en una batalla, o la codicia representaría el precio que un héroe propondría para contratar sus servicios.

La manera en que los atributos y las razas se relacionan, viene dado porque los personajes de ciertas razas tienen atributos mas acentuados que otros. Esto se representaría como que por ejemplo los personajes de la raza X fuesen especialmente fuertes y los de la raza Y especialmente inteligentes, lo cual no quiere decir sin embargo que no exista un personaje de la raza Y especialmente fuerte que supere a otro de la raza X que no tuvo la misma fortuna.

De igual manera, la clase también afectara a estos atributos, ya que un caballero en principio tendría mas opciones de ser fuerte que una princesa, para poder llevar esa flamante armadura también hay que echar sus horas en el gimnasio, lo cual nuevamente no implica que no pueda haber una princesa especialmente fuerte, sino que ese caso seria una extraña variedad dentro de las múltiples historias que podemos formar.

Las razas determinan el sitio donde empiezan (la región en la que empiezan y aleatoriamente un sitio dentro de la región), determinaran en cierta medida los atributos (porque un caballero en principio esta mas fuerte que una princesa, es decir, el tipo de personaje también influye en los atributos) y enumerarlas.

\subsection{PNJ (Personaje No Jugador)}
Nuestro numero de historias ya era altamente variado, pero aun así sentíamos que debíamos proponer mas. En busca de un nuevo aire que diese un nuevo toque a nuestras historias y aumentase en cantidad el numero posible de estas, propusimos la idea de unos personajes simples, parecidos a los agentes objetos que en un principio queríamos evitar, que con una acción sencilla cambiasen ligeramente el curso de la historia o que sencillamente apareciesen en ella dándole un toque divertido a esta.
Para ello nos propusimos crear numerosos personajes entre ellos:

\begin{itemize}
	\item El chaman: guía espiritual, podría guiar a un héroe hasta un objeto mágico de gran poder, otorgarle la bendición de los ancestros o invitarle a una seta sospechosa que menguase su capacidad de lucha.
	\item El Granjero: tiene tierras y ganado. Aparecería en la historia como un personaje campechano que sencillamente desea buena suerte en su viaje al héroe, aunque quizá si ha tenido problemas le pide que rescate a sus ovejas...
	\item El tabernero: un hombre trabajador que conoce las historias que le cuentan los múltiples viajeros que han pasado por su establecimiento, quizá solo te invite a una ociosa comida que restaure fuerzas, a cambio de un módico precio, o quizá te cuente la leyenda de una legendaria espada perdido hace tiempo ha en un solitario desierto.
	\item El Chef:un hombre experto en comidas imposibles, aunque a veces algunas no salgan tan bien como desee.
	\item La sastre: una mujer sencilla, que se gana la vida haciendo vestidos sencillos, o quizá una capa de viajante que le recuerde a una princesa su rebeldía.
	\item El herrero: forjador de armaduras, quizá el tenga la clave para que un valiente héroe pueda resistir los golpes de un terrible monstruo.
	\item La bibliotecaria: experta en múltiples historias, sabe numerosas leyendas sobre anillos y tomos poderosos que pueden convertir a un sencillo hombre en el héroe que necesita el reino.
\end{itemize}