%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 2
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Introduction}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
\end{Frase}
\begin{Fuente}
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

Computational Storytelling raises some problems, wich are sumarized in how far can imitate the artificial intelligence to the human intelligence.
More specifically, the human characteristic that stands out when creating a story is the creativity. Creativity is an abstract concept difficult to explain. According to RAE it is ``the ability to create'', wich need to be original, wich requires that the creativity must innovate and recycled itself every few years. It is, therefore, a difficult feature to find among the people themselves , since not everyone has the ability to be creative and, much less, to tell an interesting story.

%La generación de historias de manera computacional plantea algunos problemas que se resumen, sobre todo, en saber hasta qué punto es capaz de imitar la inteligencia artificial a la inteligencia humana.
%Más concretamente, la característica humana que más destaca a la hora de crear una historia es la creatividad. La creatividad, como tal, es un concepto abstracto difícil de explicar. Según la RAE es ``la capacidad de crear'', y para crear se debe ser original, lo que obliga a que la creatividad deba innovarse y reciclarse cada pocos años. Es, por tanto, una característica difícil de encontrar y reproducir entre las propias personas, pues no todas tienen la capacidad de ser creativas y, mucho menos, de narrar una historia interesante.

Is, therefore, the creativity a feature that can be given to artificial intelligence?
Yes and no. Artificial intelligence is not capable by itself to create, because it is always parameterised and limited by the features provided by his programmer. The creativity can not be achieved on the artificial intelligence, but it can be simulated. Through simulating the creativity, is  meant to create different stories with the same \textit{software}. And to do so we have a lot of options.
%¿Es pues la creatividad una característica que podemos aportar a la inteligencia artificial?
%Sí y no. La inteligencia artificial no es capaz de crear por sí sola, pues siempre está parametrizada y limitada por las características que le proporcionó su programador. La creatividad no se puede conseguir en la inteligencia artificial, pero si que se puede simular. A través de simular la creatividad, se pretende crear historias variadas con un mismo \textit{software}. Y para crear las diferentes historias tenemos numerosas opciones.

The first way to simulate the creativity is making completely different stories, like, for example, proposing diferent places in wich the story goes on, such as a fantastic medieval enviroment or one like Western style. You can also get totally different characters, folowwing the previous example, in one story you'll got knights and dragons and in the other one sherifs and bandits. Thanks to this, the number of stories you can get increases considerably.
%La primera manera de simular la creatividad es haciendo que se creen historias completamente distintas, proponiendo, por ejemplo, lugares distintos donde se ejecuta la acción, como puede ser un mundo medieval fantástico o uno con características tipo \textit{Western}. También se puede conseguir a través de personajes totalmente distintos. Siguiendo el ejemplo, en una historia habría caballeros y dragones y en la otra \textit{sherifs} y bandidos. Gracias a esta manera el numero posible de historias a generar aumenta considerablemente.

However, this is not the only way to make this, you can also seek that two storues with the same assumptions turn out to be different.
If two stories have the same characteristics, the onlly way to make them result in two different stories is to find a moment in wich them diverge. We currently believe that this moment should happen when the characters conlict in the story, so, considering the features of each character or just if they appear on the right time, the story will take one way or another.
%Sin embargo no es la única manera de conseguir esto, también se busca que dos historias con las mismas premisas resulten distintas.
%Si todas las historias tienen las mismas características, la única manera posible de hacer que produzcan resultados diferentes es buscar un momento en el cual divergen. Este momento consideramos que debe producirse cuando los personajes entran en conflicto en la historia, así, según las características de cada personaje o si simplemente aparecieron en el momento más oportuno, la historia tomará un curso u otro. 

Given these posibilities, tow solutions are proposed. The fisrt one, is to propose a highly configurable application where the user can choose the details of the story, as well as the names of the characters or the details world planted. Similary, is also propose the possibility of having a wide range of possible characters, dividing these characters in distinctive classes, so that different characters will behave in different ways and produce new stories.
%Ante estas posibilidades, se proponen dos soluciones. La primera, es proponer una aplicación altamente configurable donde el usuario pueda elegir los detalles de la historia, como los nombres de los personajes o el mundo planteado. De la misma manera, se propone la posibilidad de contar con un gran abanico de personajes posibles, dividiendo a estos personajes en clases distintivas, de manera que distintos personajes se comporten de distintas maneras y produzcan historias nuevas.

The second way, is to make every element of the application unique. To do this, is given to the characters characteristics that make them different from their peers, as weel as the possibility of getting object that may help them in the different conflict that they would be involved in. Thanks to these changes, is needed to introduce in the conflicts of theses characters, putting a battle as the most typical example, dice rools like in role games, wich are modifies by these qualities. In this way, some characters are more likely to win than others and the factor of ``lucky'' always gives a special feature to every story.
%La segunda, es conseguir que cada elemento de la aplicación sea único. Para ello, se dota a los personajes de características propias que los hacen diferentes entre sus iguales, así como de la posibilidad de conseguir objetos que les puedan ayudar en los distintos conflictos en los que se vean envueltos. Gracias a estos cambios, se introducen en los conflictos entre personajes, poniendo una batalla como el ejemplo mas típico, tiradas de dados al mas puro estilo rolero, que se ven modificadas por estas cualidades. De esta manera, ciertamente algunos personajes tienen más posibilidades de vencer que otros y el factor ``suerte'' siempre dota de una particularidad especial a cada historia.

In order to get this idea, is needed the use of Intelligent Agents, software units with an advanced artificial intelligence wich can be proposed a goal that they will always try to reach, wich will serve as characters. In order to these Agents of being capable of understand their targest and interpret them right in wthe world they simulate to live, is required a planner, wich is a tool able to propose to each Agent the specifics steps that they should follow so they can fullfil their objectives.
This leads to the agents conflict beetwen them, because sometimes the goals of an Agent are opposite to the goals of one another. To solve this problem, is needed a simulator, a tool able to simulate a battle beetwen diferent characters to see wich shall become the winner so he can kkep on with his plan to succed on his objective.
%Para poder reproducir esta idea, se necesita de \textit{Agentes Inteligentes}, unidades software con una inteligencia artificial avanzada a los cuales se les puede proponer un objetivo que siempre intentarán cumplir, que harán las veces de personajes. Para que estos Agentes puedan ser capaces de entender su objetivo e interpretarlo con respecto al mundo en el que simulan vivir, se requiere de un planificador, una herramienta capaz de proponerle a cada Agente en específico los pasos que debe seguir en pos de cumplir sus objetivos. 
%En numerosas ocasiones esto lleva a que los Agentes entren en conflicto entre ellos, pues a veces los objetivos de un Agente son opuestos a los de otro. Para paliar este problema, se cuenta con la ayuda de un simulador, una herramienta capaz de simular, por ejemplo, una batalla entre distintos personajes para poder ver así cual saldrá vencedor y, por tanto, seguir con su plan para cumplir su objetivo.

In an easier way, imagine that the story is like rolling a film. The agents represent the charactors or actors of the movie, each with its iwn interests and motivations. The planner will be the writing team, decidind wich way each character in order to fullfil its roli in the story. And finally, the simulation will act as the manager, deciding on important scenes wich character will go forward in the story and wich will be discarded (like in a battle, in each simulation whe winner may be different) focusing the story again on the characters that remained available and asking the writting team, the planner, to determine what the next course will be, until once again it is needed to re-simulate.
%Enfocándolo de una manera más simple, imaginemos que la historia es como el rodaje de una película. Los agentes conforman los personajes o actores de esta, cada uno con sus propios intereses y motivaciones. El planificador será el equipo de guionistas, decidiendo que camino deberá tomar cada personaje para cumplir su cometido en la historia. Y por último, la simulación, hará las veces de director,decidiendo en las escenas importantes que personaje seguirá adelante en la historia y qué personaje será descartado (por ejemplo, en una batalla en cada simulación el bando victorioso puede variar) centrando a partir de ahí la historia otra vez en los personajes que siguen disponibles y pidiendo al equipo de guionistas, el planificador, que determinen cuál será el siguiente camino a tomar, hasta que nuevamente se tenga que volver a simular o dirigir.

Further on, the characteristics of the project are explaines, like all the necesary tools that we need to understand his functioning and the cualities we should provide hoping that it would be able to meet our expectations. To do so, this memory is structure as follows.
%Así pues, se explican a continuación las características de nuestro proyecto, todo el material necesario para comprender su funcionamiento y las cualidades necesarias que debimos proporcionar con el ánimo de que este fuese capaz de cumplir nuestras expectativas. Para ello esta memoria se estructura de la siguiente manera:


\section{Memory General Structure}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Capítulo 1: Introduccion.} 
%	\item \textbf{Capítulo 1: Introduction.}
	
	In this chapter the investigation is introduced.	
%	Capítulo en el que se introduce de manera general la investigación desarrollada.
	
	\item \textbf{Capítulo 2: Estado de la Cuestión. }
	
	Capítulo en el que se explica en profundidad las tecnologías usadas en la investigación. así como el funcionamiento de las mismas

	\item \textbf{Capítulo 3: Objetivos. }
%	\item \textbf{Capítulo 3: Objectives. }
	
	Chapter that points out concretely the objectives set for this research. 	
%	Capítulo que puntualiza de manera concreta los objetivos marcados para esta investigación.
	
	\item \textbf{Capítulo 4: First Steps.}	
%	\item \textbf{Capítulo 4: Primeros Pasos.} 
	
	Chapter that recounts the experience in the early stages of the research and the problems founded, so it can be understandable the development the investigation.	
%	Capítulo que relata la experiencia en las primeras fases de la investigación y los problemas encontrados, de manera que se pueda entender el desarrollo de la misma.

	\item \textbf{Capítulo 5: Storyteller Arquitecture.}
%	\item \textbf{Capítulo 5: Arquitectura del Generador de historias.}
	
	Chapter that explains in depth the implementation of the application.
%	Capítulo en el que se explica en profundidad la implementación de la aplicación.
	
	\item \textbf{Capítulo 6: The Map.}
%	\item \textbf{Capítulo 6: Mapa.}
	
	Chapters that describes the World where elapses the story, pesonified in a Map, as weel as it desing and implementation. 
%	Capítulo en el que se describe como se genera el Mundo donde trascurre la historia, personificado en un Mapa, así como su diseño e implementación.
	
	\item \textbf{Capítulo 7: Characters. }
%	\item \textbf{Capítulo 7: Personajes. }
	
	
	Chapter where it is looked in depth the design and implementation of the different characters on the story, as well as all the qualities that define them.
%	Capítulo en el que se ve en profundidad el diseño y la implementación de los distintos personajes, así como de todas las cualidades que los definen.
	
	\item \textbf{Capítulo 8: Objects. }	
%	\item \textbf{Capítulo 8: Objetos. }
	
	Here we explain the objects.

	\item \textbf{Capítulo 9: Simulations. }
%	\item \textbf{Capítulo 9: Simulaciones. }
	
	Chapter in wich different examples of the operation of the created software are exposed.
%	Capítulo en el que se exponen diferentes ejemplos del funcionamiento del software creado.	
 
	\item \textbf{Capítulo 10: Individual Work. }
%	\item \textbf{Capítulo 10: Trabajo Individual. }
	
	Chapter in wich is detailed the work performed by each team member on the research.
%	Capítulo que detalla el trabajo individual realizado por cada miembro del equipo en la investigación.

	\item \textbf{Capítulo 11: Conclusions. }
%	\item \textbf{Capítulo 11: Conclusiones. }
		
	Chapter in which the different conclusions which has led the investigation are set.
%	Capítulo en el que se exponen las diferentes conclusiones en las que ha derivado la investigación.
	
	\item \textbf{Capítulo 12: Future Work. }
%	\item \textbf{Capítulo 12: Trabajo Futuro. }
	
	Chapter in wich some ideas to continue working on the same research get proposed. 
%	Capítulo que propone ciertas ideas para proseguir trabajando sobre la misma investigación.

\end{itemize}
