\chapter{Mapa}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
...
\end{Frase}
\begin{Fuente}
...
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}


%-------------------------------------------------------------------
\section{Un nuevo mapa}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap21:sec:objetivos}

El anterior mapa del TFG era un plano muy sencillo, con apenas 3 localizaciones conectadas entre sí en las que siempre ocurrían las mismas cosas de la misma manera, el dragón iba al castillo, se llevaba a la princesa a la montaña y los caballeros acudían desde el pueblo hasta que finalmente alguno lograba llevarla de vuelta al castillo. 
Para nuestras primeras pruebas lo primero que hicimos fue hacer dudar al planificador, para ver como lidiaba con un problema y trataba de resolverlo, de manera que desconectamos la montaña del pueblo e interpusimos entre el castillo y la montaña dos nuevas localizaciones, el bosque y el lago. Así, si se quería ir del castillo a la montaña, o viceversa, los agentes tenían dos posibles caminos porque localización lo harían, y nuestro planificador se encargo de elegir entre el bosque y el lago de manera aleatoria.
(INSERTAR IMAGEN AQUÍ, mapa con pueblo, castillo, lago bosque y montaña).

La siguiente prueba que le hicimos a nuestro planificador fue saber como escogía las localizaciones por las cuales se moverían nuestros agentes. Tras diversas pruebas probando localizaciones, algunas trampas y unas cuantas horas, descubrimos que el planificador siempre escogía el camino mas corto posible para cada agente, si había dos iguales, elegía indistintamente entre estos e intentaba no repetir con el mismo agente el mismo lugar, es decir, si pasaba con un agente por una localización entre dos posibles a la vuelta elegía la otra.Esto nos permitió conocer en profundidad como actuaba nuestro planificador, y nos daba paso a poder hacer el mapa real.

\section{El mapa real}

Cuando nos planteamos el nuevo concepto de mapa decidimos darle un aire fantástico a nuestra historia, así que nos propusimos crear un mundo al viejo estilo de las novelas fantásticas, como las de Tolkien, con nombres específicos que representasen reinos y civilizaciones, para darle un aire mas personal a nuestras posibles historias, buscando un sentido de pertenencia parecido al que debió tener el propio Tolkien al crear su mundo.

Para ello, creamos un archipiélago de islas donde tres islas pequeñas coronaban una isla mayor,  que a su vez se dividía en otras tres partes, dividiendo así nuestro mundo en seis regiones.

Con el objetivo de que cada región fuese única y no tuviésemos sencillamente seis cachos de tierra con nombres distintos, decidimos proporcionar a cada una un elemento distintivo, que la diferenciase de las demás. 

Así por ejemplo, decidimos que solo en dos regiones habría castillos, lo cual a su vez limitaba a que solo hubiese dos reinos en nuestro mapa, pues solo en un castillo podría vivir un rey.

De igual manera, habría localizaciones muy especificas en ciertas regiones, por ejemplo en una de ellas estaría la herrería, en otra la taberna, en otra el cruce?Estas localizaciones cumplirían las veces de sitios sencillos que albergan personajes secundarios que pueden cambiar el curso de la historia o sencillamente hacer acto de presencia en el. Así, en estos sitios, aguardarían estos nuevos personajes que creamos, como en este caso serian el herrero el tabernero o el avaricioso trol.

Otra utilidad que le encontramos a la división en regiones fue el ayudarnos a situar a nuestros distintos personajes en el comienzo de la historia. Así asignamos a cada personaje una raza, que les proporcionaban unas características mas especiales, y a cada raza una región natural de la misma. Esto nos facilitaba enormemente el hecho de introducir un nuevo personaje en la historia, pues así un personaje de la raza X aparecería en una localización aleatoria Z situada dentro de la región Y asignada a esta raza X en especifico.

Una vez ya habíamos decidido la funcionalidad que tendría nuestro mapa, era el momento de plasmarlo en un mapa virtual, una imagen intuitiva que ayudase al usuario a situarse en la historia. Para ello, dibujamos un primer boceto en papel y procedimos a digital izarlo, para lo cual usamos la herramienta GIMP.

Una vez correctamente digital izado nuestro flamante mapa, lo introdujimos en la GUI y por fin estaba listo para usarse.

Muchas regiones, dos castillos, nuevos elementos, elementos específicos en los que poner ciertos personajes (taberna tabernero), regiones separadas con influencia a la hora de crear personajes (por raza), dibujando el mapa con GIMP y transformación visual a la GUI
(INSERTAR IMAGEN AQUÍ, mapa final, con las distintas regiones y todo, impacto visual importante, que se aprecie la mejoría)
