%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 9
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Diseño e Implementación de los PNJ's}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
\end{Frase}
\begin{Fuente}
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

\textit{``Los PNJ's son personajes del juego que son controlados por el sistema y que son capaces de interactuar con el avatar del jugador intercambiar artículos e información''} \cite{GomezGauchiaPeinadoTIDSE06}. En el sistema hemos adaptado estos personajes de los juegos a la narrativa para conseguir mayor diversidad de historias generadas.
%-------------------------------------------------------------------

\section{Diseño de los PNJ's}
Nuestro numero de historias ya era altamente variado, pero aun así sentíamos que debíamos proponer mas. En busca de un nuevo aire que diese un toque distinto a nuestras historias y aumentase en cantidad el numero posible de estas, propusimos la idea de unos personajes simples, parecidos a los agentes objetos que en un principio queríamos evitar, que con una acción sencilla cambiasen ligeramente el curso de la historia o que sencillamente apareciesen en ella dándole un toque divertido a ésta.

Para ello nos propusimos crear numerosos personajes, que tuviesen como peculiaridad el interactuar con personajes principales cuando éstos pasaban por las localizaciones en las que estaban situados. En ese momento se produciría un pequeño diálogo entre ambos personajes, otorgándole el PNJ un objeto, \ref{cap11:sec:ObjetosPNJ}, al personaje principal. A este aspecto dentro de la historia lo denominaríamos como ``bufo''. Éste "bufo" bien podía ser un objeto que se consumía en el momento o una bendición, que afectaba al personaje modificando sus atributos, ya fuese de manera positiva por que se había encontrado con un PNJ amigable o de manera negativa si éste era perverso. 

ASI NO.
\begin{itemize}
	\item El chaman: guía espiritual, podría guiar a un héroe hasta un objeto mágico de gran poder, otorgarle la bendición de los ancestros o invitarle a una seta sospechosa que menguase su capacidad de lucha.
	\item El Granjero: tiene tierras y ganado. Aparecería en la historia como un personaje campechano que sencillamente desea buena suerte en su viaje al héroe, aunque quizá si ha tenido problemas le pide que rescate a sus ovejas...
	\item El tabernero: un hombre trabajador que conoce las historias que le cuentan los múltiples viajeros que han pasado por su establecimiento, quizá solo te invite a una ociosa comida que restaure fuerzas, a cambio de un módico precio, o quizá te cuente la leyenda de una legendaria espada perdido hace tiempo ha en un solitario desierto.
	\item El Chef:un hombre experto en comidas imposibles, aunque a veces algunas no salgan tan bien como desee.
	\item La sastre: una mujer sencilla, que se gana la vida haciendo vestidos sencillos, o quizá una capa de viajante que le recuerde a una princesa su rebeldía.
	\item El herrero: forjador de armaduras, quizá el tenga la clave para que un valiente héroe pueda resistir los golpes de un terrible monstruo.
	\item La bibliotecaria: experta en múltiples historias, sabe numerosas leyendas sobre anillos y tomos poderosos que pueden convertir a un sencillo hombre en el héroe que necesita el reino.
\end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------
\section{Implementación de los PNJ's}

%-------------------------------------------------------------------