%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 13
%
%---------------------------------------------------------------------
\chapter{Trabajo Futuro}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
- Pero Doc, ¿has construido una máquina del tiempo con un DeLorean?
-En mi opinión, si vas a hacer algo como esto, hazlo con estilo.
\end{Frase}
\begin{Fuente}
Conversación entre Doc y Marty, Regreso al futuro
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}


Con el fin de progresar y ampliar las funcionalidades actuales del sistema se proponen varios puntos de investigación para mejorar el mismo.

\section{Personalidad y complejidad de los personajes}

Uno de los aspectos que más ha influido en aumentar la variedad de las historias generadas ha sido la inclusión de nuevas acciones disponibles.
Cuanto mayor sea la cantidad de acciones que pueden realizar los personajes durante su ejecución mayor cantidad de historias habrá.
Es por ello fundamental el que existan más acciones atómicas, con las que se podrán realizar acciones aún más complejas.

Dentro del mismo apartado de personajes, agregar aspectos como la personalidad o estados de animo (miedosos, valientes, introvertidos...) permitirá que este aspecto influya tanto en las frases que dicen los personajes como en la probabilidad de realizar con éxito ciertas acciones.

Por último, los atributos y razas tomados como un factor aleatorizante en el transcurso de las historias abre un amplio abanico de posibilidades.
Incorporar al sistema eventos o limitaciones ligados a estas características enriquecería enormemente al sistema.

\section{Estabilidad}
El aumento en la capacidad de configuración del sistema ha obligado a perder control automático en la cohesión de las diferentes fuentes que proporcionan datos a la aplicación.
Para hacer que el sistema sea más robusto surgirá la necesidad de tener herramienta encargada de la correcta cohesión y consistencia entre las diferentes fuentes de todo el SCD.
De esta forma se conseguirá aumentar la sencillez y comodidad a la hora de configurar y usar el sistema por parte de cualquier usuario.


\section{Interfaz Gráfica de Usuario}

La interfaz gráfica actual que usa el sistema es lo suficientemente sencilla para dejar incorporar nuevos personajes a la historia en ejecución pero se ve muy limitada para otras funciones. Extender la implementación de la interfaz para que funcione como cuadro de mandos y permita al usuario introducir los datos iniciales para el sistema en lugar de tener que preparar los archivos XML con antelación facilitaría el uso de la aplicación.

Así como disponer de acciones que permitan pausar o poder modificar el estado actual de un personaje mientras la historia se está generando permitiría aumentar la interactividad general del usuario contra el sistema.

\section{Agentes y Sincronización}

Actualmente, la mayoría de los agentes pasan buena parte del tiempo esperando a que ocurra algún evento, mientras esto pasa, los agentes no realizan ninguna acción. Incorporar comportamientos a los agentes para minimizar el tiempo que pasan ociosos y que aporten nueva información a las historias.

En general, aunque existen eventos que se disparan cuando dos personajes se llegan a encontrar, es necesario que para que un primer agente cumpla su planificación, el resto de agente con los que interactúa estén en un estado de \textit{standby}. Implementar una interacción por parte del usuario en tiempo de ejecución requiere que los agentes sean capaces de actualizar la información que conocen del entorno en cada momento, cosa que actualmente no realizan en totalidad.

\section{Hilo desencadenante de la historia}
En el momento actual el desencadenante de la historia siempre es que el Secuestrador rapta a la Princesa y su Allegado pide ayuda.
Este proyecto se ha enfocado ha generar multitud de historias a partir de ese momento.
Por esto queda pendiente cambiar el desencadenante de la historia para conseguir que además de generar historias diversas las haría impredecibles desde el principio.