%---------------------------------------------------------------------
%
%                      resumen.tex
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% Contiene el capítulo del resumen.
%
% Se crea como un capítulo sin numeración.
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Abstract}
\cabeceraEspecial{Abstract}

\begin{FraseCelebre}
	\begin{Frase}
	\end{Frase}
	\begin{Fuente}
	\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

%sobre que hablamos
Automated Storytelling is a long road wich began to be traveled in the earlies 70's. The objective of this field is to provide a human cuality, like the creativity, to an artificial intelligence in order to be able of showing this capability and demonstrate that it is competent to tell a story. Though is true that this is a field on which has already been worked and debated countless times, it is equally true that the solutions given do not cover the whole problem.
Trying to help this researh, this project tries to create independent and unpredictable characters, ir order for them to be able of controlling autonomously and individually their own decissions in order to create diverse stories within the same enviroment.

%La \textbf{Generación automática de historias} es un camino que empezó a recorrerse a principios de los años 70. El objetivo de este campo es el de dotar de una cualidad humana, la creatividad, a una inteligencia artificial con el fin de que sea capaz de reproducir esta capacidad y demostrar que es competente para narrar una historia. Si bien es cierto que es un campo sobre el que ya se ha trabajado y debatido en innumerables ocasiones, es igual de cierto que las soluciones dadas no cubren el problema en su totalidad.
%Intentando aportar un granito de arena a esta investigación, este proyecto trata de crear personajes independientes e imprevisibles, en la medida que es esto posible, capaces de controlar de manera autónoma y personal sus propias decisiones con el fin de crear historias variadas dentro de un mismo entorno.

%que campo vamos a abarcar en especifico

To fulfill this purpose, exists a specific field called Storyteller System through Intelligent Agents. These agents are software entities with an advanced artificial intelligence that allows them to perceive their enviroment ant interact with it, communicating with other agents as they try to succes on the specific objectives that they will have throughout the story. These objectives will result on conflicts of interests beetween the different agents that will be solved thorugh simulations, so when the results of these simulations get telled they generate the story.
%Para cumplir este propósito existe un campo concreto que es la \textbf{Generación de historias} a través de \textbf{Agentes Inteligentes}. Estos Agentes representan entidades software con una inteligencia artificial avanzada que les permite percibir su entorno e interactuar con él, comunicándose con otros Agentes mientras tratan de cumplir objetivos específicos que se les presentarán a lo largo de la historia, los cuales provocarán que surjan conflictos de interés entre los distintos Agentes que se resolverán mediante simulaciones, donde se deciden los resultados de estos conflictos que al narrarse generan la historia.

%a grandes rasgos que hemos hecho y por que
To produced this idea, is developed a Java application that through a system of Intelligent Agents and planning different objectives, success on create a significant number of diverse stories through simulations.  
In order to be capable of do that, is needed the platform JADE wich allows to interact with the agents, an extern planner and a simulator capable of simulate what is needed.
%Para poder producir esta idea, se desarrolla una aplicación en \textbf{Java} que mediante un sistema de \textbf{Agentes Inteligentes} consiguen a través de la planificación de distintos objetivos crear por medio de simulaciones un número relevante de historias variadas.
%Para ello, se necesitará de la plataforma \textbf{JADE}, que permite interactuar con los agentes, un \textbf{planificador} externo y un \textbf{simulador} capaz de realizar las susodichas simulaciones.

Following this proccess, wich has been explored on previous investigations of this university, is proposed a storyteller system capable of work with a larger number of agents, as well as generate characters with more posibilities and a more complex enviroment.
%Siguiendo este proceso, ya explorado en anteriores investigaciones de esta facultad, se propone un sistema de generación de historias variadas capaz de trabajar con un número mayor de Agentes, así como de generar personajes más profundos y un entorno con mayor complejidad.
%Lo comento porque me parece entrar en detalle pronto
%A mi me parece que esta bien, es mini entrar en detalle pero resumiendo un poco lo que queremos aportar nosotros a la investigacion

Through this system it is intended that the stories take place in diferent worlds, with many characters capable of acting in a diferent ways in each simulation. These characters will have their own rules and features that will defined them as unic, will be able of interacting with objects and will have a more diverse system to tell their own phrases in order to be reflected on the story, greatly favoring diversity in the storytelling.
%A través de este sistema se pretende que las historias se produzcan en mundos variados, con numerosos personajes capaces de actuar de manera distinta en cada simulación. Estos personajes contarán con sus propias normas así como sus rasgos y características que los definirán como únicos, serán capaces de interactuar con objetos y tendrán un sistema más variado de generación de frases para reflejarse en la narración, favoreciendo enormemente la diversidad a la hora de generar historias.


%mini conclusion de resultados
In the following document, we will discuss the testing and solutions obtained in the development of the aplication and will proceed to explain the work plan, documenting the technical basis of the technologies used and detailing in depth the work done, with the objective to continue this research or contribute experience for future researches related to this matter.
%A continuación, expondremos las pruebas realizadas y las soluciones obtenidas en el desarrollo de la aplicación y procederemos a explicar el plan de trabajo, documentando las bases técnicas de las tecnologías usadas así como detallando en profundidad el trabajo realizado, con el objetivo de poder continuar este trabajo de investigación o aportar nuestra experiencia para futuras investigaciones relacionadas con el tema.

\section*{Keywords}
Storytelling,
Artificial Intelligence,
Multiagent System,
Simulation,
Planification.
%Generación de historias,
%Sistema multiagente,
%Simulación,
%Planificación.

\endinput
% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
