%---------------------------------------------------------------------
%
%                      agradecimientos.tex
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% agradecimientos.tex
% Copyright 2009 Marco Antonio Gomez-Martin, Pedro Pablo Gomez-Martin
%
% This file belongs to the TeXiS manual, a LaTeX template for writting
% Thesis and other documents. The complete last TeXiS package can
% be obtained from http://gaia.fdi.ucm.es/projects/texis/
%
% Although the TeXiS template itself is distributed under the 
% conditions of the LaTeX Project Public License
% (http://www.latex-project.org/lppl.txt), the manual content
% uses the CC-BY-SA license that stays that you are free:
%
%    - to share & to copy, distribute and transmit the work
%    - to remix and to adapt the work
%
% under the following conditions:
%
%    - Attribution: you must attribute the work in the manner
%      specified by the author or licensor (but not in any way that
%      suggests that they endorse you or your use of the work).
%    - Share Alike: if you alter, transform, or build upon this
%      work, you may distribute the resulting work only under the
%      same, similar or a compatible license.
%
% The complete license is available in
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/legalcode
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% Contiene la página de agradecimientos.
%
% Se crea como un capítulo sin numeración.
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Agradecimientos}

\cabeceraEspecial{Agradecimientos}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
	- Porque es lo que hacen los amigos, siempre se perdonan.\\
	- Ah claro si, tienes toda la razón. Yo te perdono ... por tu puñalada trapera 
\end{Frase}
\begin{Fuente}
	Conversación entre Asno y Shrek, Shrek
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

Completar esta investigación ha sido una arduo trabajo que no podría haberse realizado sin la ayuda de varias personas que nos han apoyado durante el desarrollo de la misma. Por esta razón y a todos vosotros queremos agradeceros vuestra paciencia y atención. Gracias.

Gracias a nuestro director del proyecto, Gonzalo Méndez Pozo, por aguantarnos durante tantas reuniones en las que no sacábamos nada en claro y guiarnos por un camino que de verdad hemos podido recorrer, así como a nuestra co-directora, Raquel Hervás Ballesteros, que siempre nos recibía de buen humor y nos daba ánimos y buenas ideas.


Gracias a nuestras ayudantes, Sara e Irma, por ayudarnos con buenas ideas en el diseño del sistema y un bonito mapa.

Y por último, gracias a nuestros familiares y amigos, por apoyarnos en los momentos difíciles y soportar nuestros agobios, e intentar demostrarnos que si nos esforzábamos llegaríamos a la meta propuesta. Curioso, tenían razón.

\endinput
% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
