%---------------------------------------------------------------------
%
%                      resumen.tex
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% Contiene el capítulo del resumen.
%
% Se crea como un capítulo sin numeración.
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Resumen}
\cabeceraEspecial{Resumen}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
Hace frio ahi fuera
\end{Frase}
\begin{Fuente}
Tabernero del Hearthstone: Heroes of Warcraft
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

%sobre que hablamos
La generación de historias computacional es un camino que ya empezó a recorrerse hace mucho tiempo. El objetivo de este campo es de dotar de creatividad a la inteligencia artificial, intentando de esta manera que sean capaces de emular la creatividad humana a la hora de la narración. Si bien es cierto que es un campo sobre el que ya se ha debatido y trabajado de innumerables maneras, es igual de cierto que todavía no se ha llegado a una solución satisfactoria.
Intentando aportar su propio granito de arena, este proyecto trata de crear personajes realmente independientes y hasta cierto punto imprevisibles, capaces de controlar de manera autónoma sus propias decisiones e intentando dotarles de una mayor independencia a la hora de actuar con el fin de crear historias mas variadas.

%que campo vamos a abarcar en especifico
Para cumplir este propósito existe un campo concreto que es la \texttt{Generación de historias a través de Agentes Inteligentes}. Estos agentes representan unidades software con una inteligencia avanzada y son capaces de comunicarse entre ellos, tratando de cumplir objetivos específicos que se le presentarán a lo largo de la historia para lo cual compiten contra otros agentes y a través de simulaciones, se deciden los resultados que van generando los conflictos en la historia.

%a grandes rasgos que hemos hecho y por que
Para poder producir esta idea, se desarrolla una aplicación en \texttt{Java} que mediante un sistema de \texttt{Agentes Inteligentes}, apoyados por la plataforma \texttt{JADE}, consiguen a través de la planificación de sus distintos objetivos, lograda gracias a interactuar con un \texttt{Planificador} externo, crear por medio de \texttt{simulaciones} un numero relevante de historias variadas.

Siguiendo este proceso, ya explorado en anteriores investigaciones de esta facultad, se propone un sistema de generación de historias mas variado capaz de crear un numero mayor de personajes, así como de personajes mas completos y un mundo mas complejo.
A través de este sistema, las historias se producen en mundos variados, con numerosos personajes capaces de actuar de manera distinta en cada simulación. Estos personajes cuentan con sus propias normas así como sus rasgos y características que los definen como únicos, son también capaces de interactuar con objetos y tienen un sistema mas variado de generación de frases que se reflejan en la narración, favoreciendo enormemente la diversidad a la hora de generar historias.


%mini conclusion de resultados

A continuación, expondremos las pruebas realizadas y las soluciones obtenidas en el desarrollo de la aplicación y procederemos a explicar el plan de trabajo, documentando las bases técnicas de las tecnologías usadas así como detallando en profundidad el trabajo realizado, con el objetivo de poder continuar este trabajo de investigación o aportar nuestra experiencia para futuras investigaciones relacionadas con el tema.

%En este proyecto queremos continuar el trabajo de fin de grado 'Generador de historias basado en agentes' comenzado por nuestros compañeros en 2014.
%Nuestra intención a la hora de ampliar dicho trabajo es la de generar creatividad computacional de forma que  las historias que generemos seán más  cercanas a la creatividad humana. Para realizar este trabajo utilizaremos como base de nuestro proyecto los conocimientos que han recogido nuestros compañeros en el trabajo previamente realizado.

%El trabajo realizado en este proyecto está centrado en la generación de historias basadas en los personajes. Por ello introduciremos características y rasgos a los personajes además de añadir  elementos en el mundo para que interactuen los personajes y así poder crear historias diferentes en cada una de las simulaciones. 
%Durante estas  simulaciones interactuaremos con un planificador externo para que nos de el mejor plan posible para que cada personaje cumpla su objetivo.

\section*{Palabras Claves}
Sistema generador de narrativa
Sistema multiagente
Simulación
Planificación

\endinput
% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
